世道人生：心魔 - 李怡

世道人生：心魔 - 李怡

無論中港共政權用了多麼殘酷、陰險、暗黑、假冒、分化的骯髒手段，都沒有辦法讓延綿七個月的抗爭運動止息。當局用製造問題的頭腦去解決問題，是運動得以持續的主因。而就抗爭市民的主觀因素來說，則是由於在這次運動中，排除了兩個纏繞了十多年的心魔，使運動縱使稍有緩和，卻沒有真正止息，從元旦日仍然有百萬市民站出來，就可以看到市民的反抗意志決不是五分鐘熱度，而是保持韌性的堅執。

兩個心魔是甚麼？一個是「不要激嬲共產黨」的心魔，另一個是「捉鬼」的心魔。

過去許多爭取民主運動人士，他們的思維、路線、行動，都考慮是否會激嬲共產黨。明明知道全世界所有地區的民主都是建基於本土利益的民主，知道從來沒有一個地方的民主是由更高層級恩賜的，但為了避免激嬲共產黨，就不提甚至批判本土意識；明明知道言論自由是指只要沒有行動、單單言論本身不應該有禁區，但就刻意迴避乃至與一些言論主張割席，比如不可以提港獨，自決，不可以提一些保護本土利益的意見，深怕被指「排外」，其實是怕被指「排內（內地）」；就抗爭的方式，也與「勇武」割席。但最後發現，不論你怎樣克制住不要激嬲共產黨，到頭來主張恩賜民主的、主張建設民主中國就會帶來香港民主的、與本土自決港獨割席的，都一律被中共和港共指為港獨，甚而是無辜被指為港獨帶頭人。為甚麼？因為你主張民主，主張命運自主，就是要削減奴隸主在香港的權力，對嗜權如命的共產黨人，這種言行與主張同港獨沒有分別。和理非的遊行也跟勇武抗爭沒有分別，已經說了：和理非是「幫兇」。所以，激不激嬲對共產黨來說都一樣。要爭取民主，就沒有必要害怕激嬲共產黨而讓自己綁手綁腳，這樣做只會在支持民主的市民中造成分化。

不僅「不要激嬲共產黨」沒有意義，討好共產黨也沒有意義。有史以來任何靠攏共產黨的人士，當利用價值失去，掌權者也就棄之如敝履。在失去區議會大部份議席之後，中聯辦換了頭頭，民建聯前日拉隊搶閘求見而不得，看來對之前的靠攏派，會另眼相看矣。

「捉鬼」的心魔，由來已久。對於不是自己同一陣線的人士，動輒懷疑是「共產黨卧底」，是「鬼」，參與運動是為了分化民主派，為了「𠝹票」。且不說指別人是「鬼」有沒有足夠證據，最重要的是忽視了「捉鬼」說除了打擊了競爭對手之外，也打擊了支持對手的群眾，實際上是造成支持民主的群眾分化，使人灰心，減低了參與的意願，整體削弱了民主力量。在元旦遊行中，也有了「捉鬼」說，破壞中人壽玻璃的，被指是喬裝示威者。當然不能排除中共港共會有許多想得到或想不到的陰謀活動，但如果我們沒有100%的證據證明他們是「鬼」，捉來又有何意義？不是又把話題引向「鬼不鬼」的爭議上乎？不是又造成支持民主的市民分化乎？

運動得以延綿七個月之久，是因為抗爭市民基本上已經排除了這兩個心魔。香港局勢已經迫使抗爭者決心「攬炒」了，前線抗爭者寫下遺書，死都不在乎，還怕激嬲共產黨？警方已經公然承認有喬裝者了，市民也都相信有「鬼」，還捉鬼來作甚？

香港這次抗爭，靠的就是所有抗爭市民的自由意志。無大台，不割席，不篤灰，是對市民的充份信任，對所有抗爭者的充份信任，這樣抗爭自然如水般流動。不須組織，選民憑自由意志投票，區議會自然奪取大部份議席。我想市民終於會發現，兩個過去給香港民主運動拖後腿的心魔，其實都是「組織」心理造成的——對共產黨組織的恐懼，和對自身組織利益的考量。

李怡

推

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀

Push

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

Interesting.

警方已經公然承認有喬裝者了，市民也都相信有「鬼」，還捉鬼來作甚？
李怡一句，勝過聽KOL一粒鐘。